\selectlanguage{dutch}
\section{Unit spanningsmeter}
Bij het meten van de batterijspanning wordt hiervoor geen extra IC gebruikt, hierdoor hoeft de batterij die 
extra IC ook niet te voeden. Dit kan op lange termijn het stroomverbruik reduceren. Voor het realiseren van 
deze unit is hiervoor de Nucleo32 gebruikt. Nader wordt verduidelijk hoe de unit spanningsmeter tot stand is gekomen.

\subsection{STM32CubeIDE configuratie}
De spanning wordt door de microcontroller zelf in gelezen en berekend. Hierbij moet het ADC-module worden ingeschakeld. 
Het instellen van de ADC met DMA-methode kan terug gevonden worden in \autoref{sec:adc_config}. Verder is overige c
onfiguratie zoals USART en SYS identiek aan de instelling van de unit RTC, zie \autoref{sec:stm32_config}.

\subsection{Software code}
Om te beginnen wordt er een stuct aangemaakt voor de variabelen van de unit. Een struct is een handige structuur, 
om bij te houden welke variabelen van welke unit zijn gedefinieerd. De struct van de unit spanningsmeter zijn 
hieronder weergegeven:

{{\color{Green}
\begin{lstlisting}
typedef struct{
    uint32_t temp_adc[1];
    int temp_value_int; 
    char value_voltage_buf[5];
    double voltage[10]; 
} Voltage;
Voltage voltage;
\end{lstlisting}}
Daarna wordt er een functie aangemaakt om deze in de while-loop te kunnen aanroepen. In deze functie wordt het 
inlezen van de ADC via DMA gestart. De ingelezen waarde wordt dan opgeslagen in de variabel 'voltage.temp\_adc' 
met het type van uint16\_t. Vervolgens wordt de eerste waarde van deze variabel opgeslagen in de char buffer 
'voltage.value\_voltage\_buf'. Met de functie 'atoi()' is het mogelijk om de karakters van de char buffer in 
een integer type te krijgen. De integer waarde wordt gebruikt om de spanning te  berekenen. De spanning is 
maximaal 3V3 en de ADC waarde is maximaal 4096 (12-bit). De code is hieronder weergegeven:
{{\color{Green}
\begin{adjustbox}{width=\textwidth}
    \begin{lstlisting}
void MeasureVoltage(){
	HAL_ADC_Start_DMA(&hadc, (uint32_t *)voltage.temp_adc, 1); 
	sprintf(voltage.value_voltage_buf, "%d\r\n", voltage.temp_adc[0]); 
	voltage.temp_value_int = atoi(voltage.value_voltage_buf);
	voltage.voltage[i] = (voltage.temp_value_int *(double)3.3)/(double)4096;
	i = (i+1)%10;
}
\end{lstlisting}
\end{adjustbox}}

\newpage

Helaas was het niet mogelijk om de spanning in het type double via UART te sturen, zodat de decimalen achter 
de komma's ook weergegeven kan worden op TeraTerm. Er is geprobeerd om een optie te selecteren op de settings 
van het project, maar hierdoor wordt er een foutmelding gegeven, zie \autoref{fig:optie_float}.
\begin{figure}[ht!]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{Detailontwerp/Onderdelen/Afbeelding/TempAndVoltage/float_printf_optie.png}
    \caption{Optie bij het printen van een float type}
    \label{fig:optie_float}
\end{figure}
\\
Door deze optie aan te vinken, wordt er een foutmelding weergeven van flash overflow zie \autoref{fig:float_error}. 
De flash geheugen van de Nucleo32 is 32KB en is waarschijnlijk te klein voor de applicatie. 
\begin{figure}[ht!]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{Detailontwerp/Onderdelen/Afbeelding/TempAndVoltage/float_error.png}
    \caption{Foutmelding flash overflowed}
    \label{fig:float_error}
\end{figure}
\\
De spanning wordt dan anders ingelezen via het debuggen van het programma. Voor het testen van de geschreven code 
zal de Nucleo32 een spanning van 3V3 inlezen. De constructie van de configuratie en de geschreven software code 
levert een resultaat op, die te zien is in \autoref{fig:result_spanning}.
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{Detailontwerp/Onderdelen/Afbeelding/TempAndVoltage/resultaat_spanningmeten.png}
    \caption{Het resultaat van de unit spanningsmeter}
    \label{fig:result_spanning}
\end{figure}

\newpage